專制之爪全方位入侵（區家麟）

節錄

專制之爪全方位入侵（區家麟）

專制的觸鬚，正伸進香港人生活的每個層面。

一聲國家安全，黏濕的觸爪，伸進學校、伸進你孩子的腦袋；通識科異化為國家圖騰的崇拜，黨國偉大，永遠是對的，只要知，不要問，不需要批判思考。一聲洗黑錢，魔爪可以伸進你最私人的領域，銀行戶口隨時被凍結，畢生積蓄被搶奪，銀行、法庭不敢異議。

侵入最私人的領域

一聲要你忠誠，公務員要。。。。。。。

一個政府是否專制極權，有一個簡單辨別分法，就是它有否侵入你最私人的領域。。。。。。。。。。

第一，以情況「緊急」之名，吹奏全民強制檢測。這幫人渴望把內地抗疫鑄造成新型強國圖騰，卻不管內地體制特殊，有戶口制度、有街道辦事處、有居民委員會，不只管得細，有任何安排不周，居民亦不易發聲投訴，體制隨時配合禁足令動員、封區、封城，異議聲不聞，就叫有效率。觀全球抗疫，好榜樣有台灣、新西蘭，均不須全民強制檢測，抗疫不只一條路，況且香港沒有戶口制度、沒有小區居民名單、民居密集，難以處理禁足令帶來的起居生活問題；香港人不信任政府，健康碼也沒有人願意用，強制檢測的話肯定天下大亂。

鼓吹全民強制檢測的人，有沒有想過一旦實行，就代表着香港要在聖誕新年時節，找兩星期全面封城封關，卻又不能保證一勞永逸，難保日後第五波第六波繼續來。他們喋喋不休強制好強制妙，一來為了曲線擦鞋、頌讚主子；也想找機會無限擴大政府權力，藉疫症之名，入侵每個人的衣食住行，利用恐懼，叫人習慣被馴服。

第二個領域，以打擊假新聞之名，管控魔爪企圖伸手網絡世界。超然權力已經牢牢握緊行政立法司法三權，所謂第四權的新聞媒體已被揑緊喉嚨，新興「第五權」之網絡公民世界還會遠？近日建制派謂要管制「假新聞」之聲不絕。網絡世界，無疑假消息氾濫，歐美政府為此頭痛，解決方法大致有四：由政府管、由法院監察、由科技公司管好自己經營的平台、或從教育開始要求網民提高「媒體素養」。歐盟委員會的研究認為，不贊同由政府去分辨資訊真假，因為等同由政府去決定「真理」，將會出現惡托邦小說《1984》裏危險的「真理部」。在香港，要提防「真理部」藉「假新聞法」橫空出世，扼殺網絡世界香港人言論自由的最後堡壘。

還有，近日黨媒與暗紅媒體，大力吹奏要懲罰用BNO的香港人。空穴來風，背後必有妖孽，企圖大力打壓香港人選擇居所、用腳投票的自由，將會是邁向極權的一大步。

我們身邊，遍佈無脊椎軟體動物，他們的觸鬚上醜陋的吸盤，貪得無厭向你的社交圈子蠕動、入侵你孩子的腦袋、騷擾你本來安穩的退休生活、打斷你人生路向的選擇。漫長交戰，請認清形勢，好好抵禦。

區家麟